\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Résolution de problèmes \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Résolution de problèmes}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\begin{minipage}{0.50\textwidth}
\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
	\item Simon achète une table à 119,80~€ et six chaises à 48,90~€ l'unité. Combien va-t-il payer au total ? % A - 407 euros.
	\item Si Julie a 50~€ et qu'elle achète trois livres à 14,95~€ chacun, combien d'argent lui reste-t-il ? % B - 5 euros.
	\item Un camion transporte 3 types de caisses : 14 caisses de 5 kg, 10 caisses de 8,5 kg et 6 caisses de 12,05~kg. Quel est la masse totale des caisses dans le camion ? % C - 202 kg.
	\item Dans une classe de 28 élèves, $\frac{1}{4}$ des élèves portent des lunettes et le reste ne porte pas de lunettes. Combien y a-t-il d'élèves qui ne portent pas de lunettes ? % D - 21 élèves.
	\item Un jardinier plante 18 rangées de fleurs avec 6 fleurs dans chaque rangée. Combien y a-t-il de fleurs au total ? % E - 48 fleurs.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{5}
	\item Si un sac de chocolat est partagé équitablement entre 4 enfants, et que chaque enfant reçoit 5 bonbons, combien y avait-il de bonbons dans le sac ? % F - 20 bonbons.
	\item Un train parcourt 120 kilomètres en 2 heures. Quelle est la vitesse moyenne du train ? % G - 60 km/h.
	\item Léa a lu les $\frac{3}{5}$ d'un livre de 150 pages. Combien de pages a-t-elle lues ? % H - 90 pages.
	\item Une bouteille d'eau contient $1,5$ litre. Combien contiendraient 4 bouteilles ? % I - 6 litres.
	\item Un vélo coûte 120 euros. Si Marc économise 15 euros par mois, en combien de mois pourra-t-il acheter le vélo ? % J - 8 mois.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\medskip

\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Unite=0.35]{HP.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Couleurs={gray!25,black,darkblue,yellow,myred,myblue!20,white,brown!30,brown!15,brown},Correction,Unite=0.35]{HP.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{brown!15}Beige & %I
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{myred}Rouge & %E
			\cellcolor{yellow}Jaune & %D
			\cellcolor{myblue!20}Bleu clair & %F
			\cellcolor{white}Blanc & %G
			\cellcolor{brown!30}Marron clair & %H
			\cellcolor{brown}Marron & %J
			\cellcolor{darkblue}\textcolor{white}{Bleu foncé} & %C
			\cellcolor{gray!25}Gris clair \\ %A
			\hline
			$6$ & %I 
			 $5,15$  & %B
			  $108$  & %E
			   $21$  & %D
			    $20$  & %F
			    $60$  & %G
			    $90$  & %H
			    $8$  & %J
			    $227,3$  & %C
			     $413,2$  \\ %A
			% C & A & D & E & G & B \\
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}
